央視抹黑反送中 投訴378宗 美領館斥失實 議員促通訊局調查

央視抹黑反送中 投訴378宗
美領館斥失實 議員促通訊局調查

《另一個香港》早前在本地三個電視台播出，節目將反送中運動歸咎西方勢力。

【本報訊】政府高調譴責港台節目《頭條新聞》，卻對央視「紀錄片」抹黑示威者及美國領事等不聞不問。央視《另一個香港》節目至前日共收到378個投訴，主要涉及內容偏頗失實。美領館批評節目指控失實，被形容為「港獨分子」的黃之鋒相信節目目的是散播仇恨。立法會議員莫乃光指節目屬紀實時事類，內容尺度應該更緊。

記者：王春怡

近日由央視製作的反修例紀錄片《另一個香港》在本地三個電視台播出，。。。。。。。。。。。，即合共378宗投訴。

相關新聞：「佢哋夠地方」邱騰華強收港台中心

節目訪問多名親建制人士，包括揚言「放棄年輕人」的伍淑清（左圖）及光頭警長劉澤基（右圖）。

黃之鋒指節目為散播仇恨

「風從何來」聲稱拆解反修例風波背後力量，直指有「港獨政客」與西方勢力策劃煽動暴亂。紀錄片除將前政務司長陳方安生、壹傳媒創辦人黎智英和民主黨創黨主席李柱銘等四人列為「禍港亂港頭目」，亦指香港眾志秘書長黃之鋒及常委羅冠聰去年8月密會美領館政治部主管Julie Eadeh，指控後者曾在中東以人權及民主為由策劃顛覆活動。。。。。。。。。。。，亦曾參與編寫抹黑港中人權的報告。

被該節目形容為港獨頭目和勾結外國勢力的黃之鋒直言指控匪夷所思，。。。。。。。。。。。。。。，呼籲公眾向通訊局投訴失實內容。

美領館發言人謝漢偉回覆稱，。。。。。。。。。。。。。。，反映北京對在香港實施的政策未能回應港人民意感到極為不安。

立法會資訊科技及廣播事務委員會主席莫乃光指，《另一個香港》屬於紀實時事類節目，與《頭條新聞》嬉笑怒罵方式不同，「紀錄片內容把尺應該揸得更加緊」，如通訊局接獲包括失實指控或抹黑等投訴，應更認真處理和調查。

商經局局長邱騰華曾高調抨擊港台節目，並指任何廣播機構都不應散播仇恨情緒，節目亦需有事實根據，但局方僅回覆稱通訊局會按既定程序處理投訴。